懲教署: 在囚人士如果不住在區議員所屬區域 區議員不得以公務名義探訪

【懲教署繼續打壓公務探訪】#請廣傳

一直以來有為不同的在囚手足協助，一位手足未來的日子需要上庭，但家人對於法庭程序不算熟悉，所以我一直都有跟進和協助，也會就事件與他的代表律師溝通。

本來打算在今天早上公務探訪，但一直未有收到回覆，直至今天回到辦公室才收到懲教署的回信，表示「上述在囚人士並非居於油尖旺區，公務探訪與香港法例第547章《區議會條例》第61(a) 條所列明的區議會職能無關」。似乎區議會條例已經變成尚方寶劍，民政專員覺得你要討論的東西不合乎他的心意和不合乎政府的立場，就借用這把尚方寶劍離場；同樣地懲教又動用這把尚方寶劍群魔亂舞。

你說疫情而暫停公務探訪，勉強還說得過去。但你居然因為在囚人士並非居住在油尖旺區，而阻礙民選區議員支援在囚人士，向他們解釋他們應有的權利，以及協助處理法庭程序，這不是赤裸裸的政治打壓嗎？

我經已去信要求懲教署回覆，我會為大家繼續跟進！

推

但大灣區選民不住在區議員/立法會所屬區域 可以投票

所以嗰啲成日話自己響政府裏面純粹打份工，個心好黃既黃墓員，如果你作為一個黃EO，老細要你打份咁嘅信，你都可以過到自己個關打到出嚟嘅，你真係唔好講個人黃

底褲黃咋

懲教狗

你又知打嗰個係黄?

cls

EO係跟程序同上司指示做野

決定去出封信嘅亦唔會係佢

同政治立場無關

警察係跟程序同上司指示做野

決定出TG嘅亦唔會係佢

同政治立場無關